每日人生，只係等時間過

與其盼望d咩
倒不如
就咁等時間過
我唔知其他人
但我自己
望住呢個世界
真係痛苦居多
有d人
有能力個批
飲酒作樂
夜夜笙歌
男歡女愛
其實心裏面
咪又有千百般
同人講
都講唔清
聽個個
又唔明
既無奈
不過佢地有條件
令人生易過d
時間過得快d
呢個世界
早已經
唔係我既世界
人去到呢個年紀
最大感悟
係大部份問題
都解決唔到
唯有硬食
只不過
硬食既過程
係辛苦d
定舒服d咁解
去到呢個年紀
唔再諗
要解決d咩
要點先行出困境
要發生
就唯有睇住佢發生
只求死得唔好咁慘
唔好咁痛
係我太清醒又好
係現實迫我清醒又好
一個人
原來真係會
有呢種
生不如死
既感悟
連生存本身
都太難
個種不堪
人類世間上
冇一種語言形容到
人生所謂開心
黎黎去去
都係個d
好似啤出黎咁
紙板公仔
一早已經睇厭
人間一張張笑臉
有次去迪士尼
公司包場
睇埋煙花先走
有個同事
個仔嚇到喊
可能d音樂大聲得滯
可能真係俾煙花嚇親
當個個都睇住煙花
嘩嘩聲
我眼裏只有個細路
同佢唔知可以點既老母
開心好廉價
但幸福
十個都唔知有冇一個
或者
唯一可以同自己講
就係唔好再掙扎
唔好再妄想走得到
記得讀書個陣
已經想離開呢一切
但讀完書出黎
越嘗試解決
越亂
踩得越深
以前睇d勵志書
未睇完
已經不屑
講到底
咪又自欺欺人
呃自己好好
有時睇d新聞
d有缺憾既男人
同個正常既一齊
仲生埋細路
就心諗
幸福咩
對個細路公平咩
對個女仔公平咩
個世界對佢自己公平咩
但原來人
真係可以
去到一個地步
開心左先算
呃左自己先算
有咁耐呃得咁耐
最好一世
都係個番梘泡裏面
一世都唔好醒
但我做唔到
人地係點
都係人地
我就係我
我只能夠係我
唔需要講笑
唔需要自嘲
唔需要用幽默帶過
如實面對
反而舒服d
每人來到世上
都並非出於本意
或者人生好多路
未出世已經註定
你要咁行
或者未出世
就註定你賤貴
或者或者
人生真係冇咁多或者
有既
只係必然
必然既受苦
必然既受罪
但時間
亦必然咁過
無論你想唔想
一個人行到盡頭
時日無多
或者先至係
最後
最必然既無奈

屌你老母又人大左
五大訴求缺一不可

is this original

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》